<resources>
    <string name="app_name">ZabolAttractions</string>
    <string name="attraction1">شهر سوخته در استان سیستان و بلوچستان در منتهی الیه شرقی کشور قرار دارد. این منطقه باستانی در گذشته شاهراه ارتباطی شبه قاره هند و آسیای مرکزی با تمدن‌های حاشیه خلیج فارس بوده است. در حقیقت شهر سوخته بخش وسیعی از تمدن کهن ایران و ریشه‌های فرهنگی شرق فلات ایران را در بر می‌گیرد و مرکز شهرنشینی در عهد باستان به شمار می‌رود.</string>
    <string name="attraction2">قلعه چهل دختران زابل که با نام قلعه چهل دختر نیز شناخته می‌شود، مربوط به دوره ساسانیان است و از جاهای دیدنی زابل به شمار می‌آید. علت نامگذاری چهل دختر روی این قلعه به داستان جالبی برمی‌گردد که قرن‌ها دهان به دهان چرخیده است. می‌گویند در گذشته در این مکان چهل دختر دوشیزه زندگی می‌کردند که صدای قهقهه بلند آنان در تمام محوطه می‌پیچید.</string>
    <string name="attraction3">زیارتگاه بی بی دوست از جاهای دیدنی زابل است. این زیارتگاه برای اهالی منطقه اهمیت زیادی دارد و روایت‌های گوناگونی پیرامون فرد مدفون در آن وجود دارد. برخی او را از خاندان امام حسین (ع) می‌دانند و برخی خواهرزاده شاه عباس صفوی. منطقه قرارگیری زیارتگاه نیز به‌خودی خود دارای ارزش تاریخی است و قدمت آن به دوره اشکانیان بازمی‌گردد.</string>
    <string name="attraction4">قلعه تاریخی سه کوهه از جاهای دیدنی زابل به شمار می‌رود و بعد از کوه خواجه دومین بنای بلند دشت وسیع سیستان محسوب می‌شود. این قلعه در زمینی مستطیل شکل و مرتفع، با مساحتی حدود ۳۷۰۰ متر مربع ساخته شده است و دو مسیر ورودی از جهت شرق و غرب دارد. مسیر ورودی غربی قلعه غیرقابل تردد و دچار خرابی‌های زیادی شده است. مسیر ورودی شرقی نیز سراشیبی تندی دارد.</string>
    <string name="attraction5">شهر دهانه غلامان یکی از مهم‌ترین و با اهمیت‌ترین مکان‌هایی که از دوران هخامنشیان به یادگار مانده و تنها شهری که تاکنون از این زمان در ایران شناخته شده است. از آنجایی که در این شهر خانه‌های مردمان، ساختارهای مذهبی، نظامی، اداری و صنعتی در کنار هم قرار دارد از نظر باستان‌شناسی از اهمیت بالایی برخوردار است.</string>
    <string name="attraction6">کوه خواجه یکی از مهم‌ترین مقاصد و جاذبه های گردشگری زابل است که در فاصله کمی از آن قرار دارد. این کوه میزبان آثار تاریخی ارزشمندی است که مانند گنجی نهفته، از دید گردشگران پنهان مانده‌اند. همچنین باورها و روایت‌های مختلفی که با کوه خواجه مرتبط هستند، بر اهمیت این کوه پررمزوراز افزوده‌اند.</string>
    <string name="name1">شهر سوخته</string>
    <string name="name2">دهانه غلامان</string>
    <string name="name3">زیارتگاه بی بی دوست</string>
    <string name="name4">قلعه سه کوه</string>
    <string name="name5">قلعه چهل دختر</string>
    <string name="name6">کوه خواجه زابل</string>
</resources>